---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۳۳
---
# غزل شمارهٔ ۶۳۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خلاف دشمنان روزی نظر بر دوستان افگن</p></div>
<div class="m2"><p>حسودان را بخوابان چشم و بندی بر زبان افگن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دهانم خشک و لب تلخ از فراق تست، یک باری</p></div>
<div class="m2"><p>لب خشک مرا ترساز و بوسی در دهان افگن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کمان ابروان نقدست و تیر غمزه چشمت را</p></div>
<div class="m2"><p>به نام عاشقان زان چشم تیری در کمان افگن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به خاموشی چرا زین‌گونه عیشم تلخ میداری؟</p></div>
<div class="m2"><p>لب شیرین ز هم بگشا و شوری در جهان افگن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به تحقیق از میانت کس نشانی چون نمی‌یابد</p></div>
<div class="m2"><p>ز لطف آن کمر، باری، حدیثی بر زبان افگن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چو خواهم بوسه‌ای، گویی: ترا اینها زیان دارد</p></div>
<div class="m2"><p>کنون تا وقت سود آید، به نقدم، در زیان افگن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو خاک آستان تست نام اوحدی، روزی</p></div>
<div class="m2"><p>اگر گردن بپیچاند سرش بر آستان افگن</p></div></div>